點解拖鞋嘅讀法唔同其他鞋？

波鞋 籃球鞋 溜冰鞋 全部鞋都係同一個音，得拖鞋唔同

咁都比你諗撚到

屌 係wor依家先發覺

仲要都係講英文嘅國家都有唔同叫法
flip flop, slipper, thong

銅鑼灣 筲箕灣 小西灣 全部灣都係同一個音，得長沙灣唔同

樓主

拖鞋係咪鞋？

仲有土瓜灣

以前銅鑼灣都有人讀做銅鑼灣

今日開始改番口叫拖諧

老豆嗰輩都有人讀銅鑼環

吓我都係講銅鑼環

銅鑼灣就讀灣讀環都順口 長沙彎讀灣就會好怪

平仄問題

咁牛飯、牛汁都讀「嘔」飯、「嘔」汁啦。有時叫啲人做阿黃（枉）、阿何（河）、阿林（諗），都係有變咗個音。

灣讀作環好似係有得解，因為舊時有啲海灣似環嘅形狀，所以啲人就叫就叫環，但字借咗個灣字做名。

點解一睇就明你UP乜

個腦有聲

讀開小西橫，淺水橫

鯊魚 白飯魚 桂花魚

鯨魚 鱷魚

搵到共通點未？

鯨魚唔係魚
長沙灣唔係灣
拖鞋唔係鞋

似9up多啲
就咁睇上面啲共通點反而係因為前面啲字嘅發音問題，前面果兩個字偏低音，而後面為左讀番最大路個音唔順口先咁讀

利伸:9upper

拖鞋 to1 haai5
波鞋 ho1 haai4
皮鞋 pei4 haai4

就咁睇唔似關平仄事 一四音都係平音
又冇入音影響

應該又係啲約定俗成啲嘢

「小西」同「土瓜」聲調完全一樣

董啟章地圖集有講
銅鑼灣由舊時四環九約演變出嚟
好似就係依加銅鑼灣到上環嗰段
利申識少少only

地名讀法亦有變調的情況，且基本無規律可循，例如「灣」字，在「筲箕灣」中不用變調，讀如「waan1（彎）」，而在「長沙灣」中卻要變讀「waan4（環）」。